「別人恐懼我貪婪」呢句野同賭搏有咩分別？

別人恐懼，係因為分析完，洞察到有risk
所以會恐懼，會拋售，從而降低自身承受既風險
其實係非常理性

相反，
別人恐懼拋售時，你竟然貪婪地買入
根本就係對賭既行為
無錯，你既操作都係有分析過
但毋庸置疑嘅係你同時承受著風險
根本就係賭仔心態

根本巴菲特只係一個有運贏到大錢既賭仔
出到一個巴菲特只係概率既問題

正如全球有超過七十億人口
總有一個人，係由細到大都未試過猜輸包剪揼

不服來辯

樓主on9 完

本少即賭博，本多為投資

「別人恐懼，係因為分析完，洞察到有risk」
有幾多個真係咁

佢買完嘅嘢之後真係會大升，咁係成個市場跟佢錯？

如果所有人都係理性，有正確資訊同正確分析，形成一個有效率既市場，當然別人恐懼我恐懼。

但人從來都係非理性，羊群效應，從眾心態，貪婪，樂觀，好多好多人為因素形成市場。
有幾多人真係做到獨立分析而唔受其他人影響？有幾多人真係做完分析，做到低買高賣？有幾多人買入優質公司，但帳面出現虧蝕而勇於加注而唔止蝕？有幾多人又會因對後市樂觀而高追？

所以優秀投資人不帶情緒，先可以做到別人恐懼我貪婪，呢句唔係賭博，而係唯一低風險，高回報既做法。

咁多負評
因爲個個都認為自己既分析係正確

咁結果就當然會有贏家
贏家就以為自己果個分析先係理性

其實就兩邊都理性
只係成敗論英雄

大家一直都睇唔透呢個事實

如果唔係成敗論英雄
唔通鬥辯論咩

一定要講到成功=僥倖 ，咁冇得講落去

佢冇叫你係別人恐懼時買入垃圾股喎
你試下連埋價值投資一齊睇 會唔會合理好多？

講到尾都係timing 問題

本多終勝

好簡單 呢個係零和遊戲

點會兩邊都理性？
使用槓桿高追估值過高既資產，被逼清倉又點會係理性行為？

點解97年，2000年，08年會出現股災，樓災？歸根究底就係人性既貪婪導致。

拒絕從眾，拒絕不理性行為，當別人對市場開始恐懼，低價拋售資產，價值投資者理性判斷，從中吸納。